［賽後檢討］並唔係散水撚定送頭撚嘅問題，係有冇用腦嘅問題！

借朋友篇文出個post：

尋日晏晝走定唔走
好簡單用腦諗清楚
唔好俾恐慌支配就得

1.遊客

一直有遊客搭車嚟機場
（基本上departure hall 喺一直有遊客排隊問cs）
有航班降落
降落咗計埋拎行李時間
閒閒地都粒幾鐘
如果出任何彈
一定會波及其他人

之前一直諗住因為有遊客所以安全嘅因素係無變
一日大家係去到機場
咁自然就一直有遊客會去機場
你喺外地旅遊 你唔知你班機點解cancel
你都會去咗機場睇下點先啦

2.網絡/熄燈/停機鐵

呢啲資料不嬲唔係真係有好確實嘅來源，都係唔應該亂信咖喇。

3.有狗

喂呀哥，成萬人喺機場，你係狗你都擺定啲人係到先喇。狗要有行動，咁你要諗其實佢個目的係咩。呢個仲要係警方已經覺得得罪遊客都冇問題嘅情況。

A. 有人升級所以狗要還手
咁嘅話示威者係一定會有消息流動，示威者亦都點都會有預備行動，咁多人睇住無可能你會唔知。

B. 拉班激進
咁即係唔關你事喇。而且咁多人，其他人一定會嗌放人令到警方有更多嘢要處理，喺機場咁做唔係上計。

C. 驅散

當你諗緊點走，如果警方係要驅散你哋，警方一樣諗緊你要點樣走。機場室內設計基本上好難大規模驅散，今日根本係水泄不通，行都行唔到，係一撚定會踩死人。而且如果想驅散但又驅散唔到，佢仲要諗埋示威者覺得既然走唔到咁就要打撚死你嘅情況。咁亦都唔係上計。

D. 圍捕
點樣圍捕萬幾人？你搭車搭爆曬先入到嚟，咁要用旅遊巴拉你哋嘅話應該都要拉成日。而且又未計拉到一半，自然有人覺得既然都死梗係打撚死你先。

總之一句講晒，今日警方做嘢嘅成本係好撚高。係未見到真係有警方行動訊息就恐慌散水，係完全唔理想。

當然，有人話既然癱瘓咗喇達到目的咁點解唔走，呢點係不能夠反對嘅。你判斷係今日已經搞掂咪散水囉。減低抗爭時間成本係好嘅，但我肯定行去東涌同企成粒鐘無郁過排機鐵唔係減低緊抗爭成本囉。

利申返
專業散水狗
尋日嘅散水唔係專業行為

推

721 811

816(攬炒) 818(民陣)

現場有人叫我走，我都係話自己衡量，要走絕對理解，因為811後連我都覺得狗係癲

你講既我都認同，但你永遠估唔到不顧後果既癲佬會點做，包括向地鐵站射催淚彈